amd cpu&gpu 討論post #31 睇#1&有時間幫手填表

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理
Xander(有提供CPU Trade-in服務)&VST為正式代理

新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計 (問卷方式)

AMD AM4 X570 VRM Tier List

AM4 B450/X470 VRM Tier List

AMD Ryzen Memory Tweaking & Overclocking Guide

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

Ultimative Samsung B die List

jack巴

佢食緊女

jack巴又偷懶

近排覺得用ryzen master 嚟oc 好似穩定啲，尋日用bios 超4.3GHz就開唔到機最後要reset bios(最後bios 開pbo 算)

jack巴又唔開

同我一樣

Amd X570 Window 7 安裝指引
- AMD X570底板用到Win7(仲有NVIDIA嘅USB Type-C Mod Driver)

順便問下近排張5700xt玩某一隻game有時 出現咗一條條白閃(暫時裝得兩隻game另一隻暫時冇問題)，係咪張卡嘅driver 有啲問題需要重裝

你個野壞左啊

Try 重裝先

想問下 ryzen 3700x/3800x 而家用邊對16GB Ram最好？
打機/Coding用

budget

ADATA D60G 3600Mhz 好似係b die ram 買得過
唔係嘅話D30 3600Mhz 個隻都唔錯(申利用緊超緊3733Mhz）
當然Gskill 嗰啲都無問題

想問一下有冇巴打玩過steep 無論係580又好定係5700XT又好 都會玩玩下frame drop或者卡畫面

cpu問題來
2代ipc 係intel 4代和6代中間 但頻率追不上

XFX RX 5700 XT THICC II, Great Looking Graphics Card

amd

係咪出左新chipset

幾時有雞血bios?

指X590?
呢個只係full version x570 chipset

adata

X590可能到最後只係一個煙幕

msi x570己經出左

好難講

都係咁
啲閃係有啲乞人憎
不過等有時間先上代理嗰度搞
萬一要換卡又要等到2047先有貨返

見到有人著 Ryzen AMD衫

試左先 有人係粒U問題 ...不過都係等jack巴答 我未買A卡

driver version?

今朝官網down 應該係最新

用返上一版driver driver不用追最新先

thx，我睇下19.8.1果個點先

同STRIX差唔多啫

不吸引

Toxic :

就算而家出到Toxic我都驚佢濟銷

至今都係價錢先決算

Giga出左1003abba beta bios
冇錯係解決boost問題果個 留意beta bios有風險 自行判斷更不更新

590唔係599既cut cost板咩？

終於疑似搵到問題所在
開咗HDR就好似無咗呢啲白閃

應該不會 只係x570 加强版

570已經貴到D人媽媽聲仲加強版
仲有D乜可以加強？

例如 加chipset pcie
記住x570 chipset 係 cpu io die來

用緊3900x pbo, 最新bios同舊bios都有類似情況
如果set左fclk做1867再行Prime95 Small FFT淨係上到4.1Mhz
但set fclk做1900就可以上到~4.2, 而且溫度低d, 不過幾分鐘就restart
2者分別只有fclk, ram都係行3733, 點解會有咁既分別

買3900x 只保證cpu die體質好 並不保證你粒u既io die體質好

io die體質決定fclk freq上限

多謝測試

傳9月30 出3950X

哪有錢.jpg

等giga出1003abba 正式版了
果時pbo boost頻率保證有4.6單核boost

用緊巴打上面post個最新版, 見單核上到~4.5
不過多核就

希望6k 入到手

點解amd要出呢個version bios 因為想避免打官司

仲好 出左 PBO 摸RAM

一定會有炒價

MSI X570全系列AMD雞血BIOS

有樣好奇怪
開咗幾日 24
CPU 會KEEP 住 5X 度唔跌 , 要 REBOOT 完先會去番 40 上落
幾次都係咁

37x +x470

留名等班友試晒先再入手都未遲

你個人壞左

保證

要set auto mode

b450有排等

x570優先支援

等下一代先攻頂

怕你等下有換換病

已有

呢個病只有換野才能有得好返

而且只有攻頂先會好

asus rog Strix x570i 大陸已經開賣
asus香港個訂價會點

單核

3950

我已經有 想換godlike

係咪想出Xtreme

聽日換完牛都唔得..就真係....

等下一代

giga

我冇板又冇第二粒u

我得b350 同b450

有第二粒u 即時試到邊part有問題

我有2200g + 3600

拆左牛..冇desktop用..用nb...

以前nb仲勁過部desktop

3代先試到不過2代都可以了..如果借到..可以同時超到就..

同樣i5 兩樣野 相差6代

定4代5代 是但...希望係牛影響 不過機會好微...我連電源線都換埋

岩岩又係restart出事，清cmos都冇反應，最後拆哂d usb走先開到機

......

唉...a sir都叫我放棄 用PBO

pbo

期待緊 但仲未有

真係搞唔掂拎上ashop check

問左 叫我放棄

難道真係換板解決

我講曬啲情況俾佢聽 佢話今代唔洗諗 用PBO啦

唉 我都頭痕諗唔明..聽日換完牛 都唔得都唔知點搞了 油耳個tg長期潛 潛到依家都冇再理我

有無人用RX 5700 XT 打apex開到 sharpening?

driver version

佢呢排成日同我講佢過大海叫雞點點點wo

心大心細緊...真6相vs 4*2並聯

我懷疑係特登唔理 可能唔想認塊板有問題 晏就換完牛都唔得 我搵giga算

搵代理喇
屌柒悠二得嫁喇

未買
如果開到即買😭

換完牛先 同埋唔會開post屌

渲嫁

渣嫁

小朋友咩 直接打去同佢傾咪得

阻人扑野會燒春袋

阻人超頻會爛春袋

你自己爛春袋姐

追風者12年 換FSP 變左5年保

算把喇
買隻GF1 賣左隻牛佢喇

照返去試左先 試完唔得 換乜牛都冇用 擺明係塊底板

建議用arous

Jack巴
可否幫手test下

咩test?

係咪因為巴哈個post 嘅分析?

asus 4相並聯比多D電
arous 直出6相 電流穩定
多相重要

【心得】技嘉&華碩X570暫態響應和紋波測試

明白 咁之前Hardware Unboxed 推TUF 同prime 係咪中伏?

tuf&prime其實冇咩伏

Radeon 個 sharpening 可否用係DirectX 10,11 既game到
見到YouTube 個效果唔錯

暫時DX9/12優先支援

即係 apex 開唔到呢個功能？

dx10/11要等下

未來會出嗎？
定係無講過😂

有講會支援 要等等driver & software 更新

唔該
去淘仔買隻VG279Q 玩住先
平過香港成千蚊

搞掂真係關隻牛事 頂佢

可以同時BIOS 超 入到OS 但過一陣會藍畫面 睇黎 係粒U體質俾我玩殘左

...要BIOS Set 1.325 先入到 set 1.35會炒
Seasonic 同 giga 有仇 我一換FSP 即刻用到

------------
代理同法奧兩邊我都覆曬 如果近期有人砌機可以留意下
Revolt X 同 Gigabyte X570 唔多夾
代理都話除左我都有其他人有相似既情況

咁我算唔算都例外呢？

你仲唔買六合彩

運氣已用盡，點會中六合彩？

起碼知道左 火牛唔夾 都好啲

PowerColor RX 5700 Red Dragon Review: Non-XT Overclocking, Thermals, & Noise

G.SKILL F4-3200C14D-16GTZRX 好唔好？

都冇代理

c14

買NEO / D60G
用緊G.Skill 3600C15 8GB 4條 都係XMP算

3200C14D

緊係14Q

15 AMD X570 Boards Tested: Aorus Master, MSI ACE, ASUS Hero & Asrock Gaming X

前幾日裝完5700XT
CPU 3700 X

唔知點解用用下BT 當我咁STOP 佢就熄埋個MON

岩岩玩緊CATHERINE CLASSIC 都成日出現CRASH GAME,
同埋唔知點解一過場D 背景模組白色, 同黑色
有冇C兄解答到 點樣TEST 個張卡係冇問題

full spec?

MSI Radeon RX 5700 XT Gaming X Review

同N卡版個樣差咁遠，好柒

有5700xt pulse

冇哂背景 有時白色 有時黑色 重開就
driver version amd 5700 xt的話 係26.20.13001.5005

其實有咩我可以check到 到同要update

先ddu driver 再落前一版driver

不過可能係隻game問題， 但係 mon突然自己熄係r爆頭 有聲的 會唔會係 hdmi 線 connect 唔好呢

amd ddu :

多謝C兄,一直都要麻煩你我今晚再試下, 部機8月買,顯卡前日買,不過都係買左兩日咁多問題舊N卡未試過 希望搞點到

記得ddu之後 chipset driver都要安裝回 因為ddu連chipset driver一齊del

有冇可能係SSD同Ram出問題?
同埋出得3700X+5700XT點解仲用NX650呢D垃圾

我之前講俾中央田SALES, 話想平D 但係要ANTEC GOLD 650W 後尾佢計計下又平左我又冇留意佢幫我換左隻牛,同埋機箱好似好廢, 依家部機好熱.,.雖然價錢平左但係去到拎機對先知佢降左個GRADE自己明白下次SALES 叫乜都唔好換

你個機箱好似係焗爐來
上個antec p8都好過佢

之前睇中P101 SILENT ANTEC 但係佢話依隻平俾我

你比sales水左了

純純的小白 sales最鐘意

價就冇呃你既, 不過就比你買D冇咁多人買既貨/盈利率高D既貨
唔要neo gold都可以轉tuf , 都係比NX貴100

有冇人用緊5700 瘋狂黑mon?

如果有更新最新version 降前一版driver

冇n卡嘅gaming x咁型

n卡好睇啲

小白

小白
水魚

係咪會出x590 等埋先買好似抵諗啲

X570啲價都已經咁貴
等埋X590都冇乜所謂啦

Ryzen Master 試1.35V 4300Mhz(task manager show 4.28Mhz)ok 既話入bios 試係咪應該都ok

未必

有人試過bios，ram,cpu唔可以一齊超
之後好似解決到

googlw睇好似係tm bug嚟喎

有冇巴打知道點解我用利民as120黎壓3700x ，set 1.25v 4.1ghz 單燒fpu都可以成93度

ps: x570 elite
機箱：追風者416ptg
有3把風扇抽入同3把抽出

Disable 左auto core boost 同pbo

as120plus ?
定係單風扇

單

見測評係雙風扇版壓得住

但係我之前見翼王做評測話多一把風扇先壓多一度

點解新出5700xt非公都係得2 fans

翼王跑37x fpu幾多度先?

對準政權 遍地開花

416我覺得係焗爐黎，我之前塊玻璃，機箱表面摸落去係感覺到熱
之後我換左p600s，至少摸上手係常溫

Sorry 記錯人，係裝機猿先啱，佢係3600 4ghz 20分鐘先77度

想用win7既留意EPC呢條Link

- AMD X570底板用到Win7(仲有NVIDIA嘅USB Type-C Mod Driver)

我放隻手上去上面d抽風位係辣手

可以試下拆左前面塊板，睇下有無改善先

disable pbo & core boost

出風位 定係 落左靜音蓋 摸蓋面熱
如果係後者 你把扇轉速太高 俾個靜音蓋擋住左 出風出唔切 搞到把扇自己打自己過熱

冇落靜音蓋

有無人知幾時再有三風扇5700xt再出等咁耐都無大雕消息

藍寶三風扇16號

出風熱？

爆上9x 度 我諗你重新安裝會好D

熱

已經裝過

人手調整

我都用緊as120plus 壓36x 燒fpu 都係七十多度 一係舊野壞左搵售後有冇得換個?

有冇用軟件睇過 機內咩溫度

有咩軟件可以check

giga 有個叫SIV（好似係） 既軟件用黎教風速果啲 入面有個叫Alarm定唔知乜 睇到溫度的

我感覺上d熱焗左係個箱入面同個枱底到走唔到

影下個箱入面睇下 風扇風向岩唔岩

唔該巴打，今晚試下

放枱底 後面抽走D熱風無位散
我公司機都放枱底 跟本散唔到熱

留意返 吹熱風出未必係壞事 代表啲扇真係work

唔係屋企影唔到，畫左張圖睇下啱唔啱

大鵰外國網講過會有，不過技姦真係慢其他廠幾拍

等到依家都唔知買邊張好，法奧技姦有現貨

5700XT非公基本都可以自超到2000mhz,
不過係熱D, 同埋過左2Ghz 之後fps提升唔大
頂級卡主要係樣同溫度, 我等大鵰絕對為左個樣

等到10月都唔知有無大雕消息

雖然唔急用，但大鵰乜消息都無，好灰

反送中都捱到三個月, 等張大鵰冇理由撐唔到

想知b450 tomahawk max同mortar max有咩大分別除咗size同少咗條m2?google完無咩評測
想配3700x用

等到光復

mortar max

size分別

6sata 同4個sata
仲有冇

IO Hub?

AMD Ryzen Boost Frequency Fix Benchmarked: AGESA ABBA Tested

AMD RYZEN 3000系列 新7NM系列 CPU架構 超頻相關中篇

提醒一下 條片有調整FCLK Freq指南 自己有時間睇下

Gigabyte X570 XTREME 出左 F5a Bios啦

大板情意結既問題

Wow!

做左白老鼠未

F5a PBO

Show CPU Clock

遲早又嚟多單Faildozer假八核嘅集體訴訟

是但啦 都唔夠我手動高分 btw run果陣 見到4.5GHz 但1.0幾v 怪怪地咁

見到boost 4.5幾秒 算係呢版bios既作用

換咗5700xt幾日 但呢兩日成日打打下機一時mon一時又黑mon 搞到要reboot

driver version？
同埋ram有冇超？
psu幾多w?

ram冇超 psu 650w 金牌

大家唔好再俾義士成為condom! 推到佢上外媒關注!

driver有冇落舊版

最新版

真男人10秒
順便防止被告上法庭

落舊版

邊個版會好啲

Adrenalin 2019 Edition 19.8.2 Optional

Giga 1003abba 正式版Bios已經出現左 自行下載更新

今個BIOS 用途係防被告

Zen3都預咗係咁話晒煙條都係繼續+++落去Zen4 5nm係真既話咁就幾值得期待

重點睇io die點改

asus 1003abba bios 放出左

正式版

咩被告

pbo boost頻率不達標

beta version
正式版未出

笑咗

前排fx真假八核果單都告上左法庭

Fx無畀人告可能都唔會有呢個bios

而家咪直接學左intel果招 「10秒真男人」 比大電壓

Zen 4轉硬socket,DDR5加PCIe 5.0

pcie 5.0既底板只會更貴
不過intel都準備緊pcie5.0

4.0都未開始多人用

2020好多新野出

下一代n卡加7GB/s SSD,全部都係4.0

等Samsung Gen4 Controller

正式版己出 自行下載更新

等緊下年

2020咁多嘢出，今年換機嘅咪好笨柒

到時再換

到時換換病發作

等新卡換走1080ti

病發就冇計

準備換3950x但仲未出
下年換顯示卡

3800X和3900X之間準備有新U

遲買多享受 早買貴幾舊

3850x
10C20T

應該3900來

3900 Spec :
12C24T Base 4.0 Boost 4.4

買買買

你父母可能都係咁諗你

岩岩開機彈左句'PCH Fan was broken"
用緊x570 master

如果轉不到上代理
Chipset上風扇的壞處

你唔係用Thermalright 咩？

咁快壞？

thermaltake 水冷+RGB扇喎 我想換走RGB扇 上GT2150
然後14FAN 裝前置

叫左買XTREME

貴兩千銀呀

買扇既時候同A SIR 吹左陣水 同我4年幾前上去無咩分別

冇突登開機箱黎睇,只係係側窗用電筒照,好似真係停左

過咗POST show error msg ？

個msg唔知係咪只係show一次
我岩岩reboor部機又冇彈出黎

update完19.9.2之後終於冇再藍mon

driver issue

唔係個個好似你咁rich

去bios set把風扇長轉睇真d
唔夠溫度未必轉

好平je，對比你塊extreme

買msi godlike果部分買家仲

又真係幾靜

佢寫個spec係0.3sone，如果唔係假既，其實仲靜過貓扇a14 零點幾db

on9

呢張訂價好似用rog一樣

真係好靜 仲靜過我啲rgb 成部機得返底板本身既rgb 少左好多光污染

熄埋底板RGB嘛

個software要開住先work

換左前置3把P14 PWM PST
冷排轉左用GT2150 x3

Radeon Software Adrenalin 2019 Edition 19.9.2 Support Radeon Image Sharpening (DX9/DX12)

1.38V 4.2GHZ

真心open 埋俾590，580呢啲嘅image sharpening 幾佛心

Vega暫時要等下

Turbo 冇計 BIOS 超係咁上下

我得底板同ram有紅光

唔係好光懶理底板

Corsair Reveals Vengeance LPX DDR4-4866 Memory Kit

Corsair on Thursday released its fastest memory kit to date, the Vengeance LPX DDR4-4866, aimed at the most performance-hungry enthusiasts. The modules are specifically tested for compatibility AMD’s Ryzen 3000/X570 platforms, though they can work with Intel-based PCs too.

Corsair’s Vengeance LPX DDR4-4866 memory kit consists of two 8 GB memory modules (CMK16GX4M2Z4866C18) featuring a CL18 26-26-46 latency and a 1.5V voltage. The unbuffered DIMMs rely on Micron’s cherry-picked DRAM devices as well as Corsair’s custom 10-layer PCB. The modules are traditionally equipped with aluminum heat spreaders, and are compatible Corsair’s Vengeance Airflow fan to improve cooling.

The manufacturer claims that it has tested its Vengeance LPX DDR4-4866 modules with AMD’s Ryzen 3000-series processors paired with ASUS's ROG Crosshair VIII Formula, the MSI MEG X570 Godlike, and the MSI Prestige X570 Creating motherboards. Meanwhile, since the UDIMMs feature an XMP 2.0 SPD, they will be able to work with Intel Z390-based platforms at DDR4-4800 as well.

4.2GHz 1.331v Turbo F5a

4.4GHz 1.425v Turbo F5a 實際RUN 用得1.416v

超完過唔過到Prime95先？

我估要1.45v~1.47v 左右 唔洗諗 炒硬粉 壓唔住溫度

咁最後係咩問題？

火牛牌子唔夾

冇事喇 ?

無事任超

好奇一問 3700X用X62
裝上定前面好 都係抽入？
用600s

頂

頂出

Radeon 5700 XT VFIO Reset Bug: FIXED!

年尾似乎比賽更加激烈

咁應該入住槐雞野等下代

呢代X570可以買

Ryzen 3000 + X570 有Win7 Mod ISO支援

- AMD X570底板用到Win7(仲有NVIDIA嘅USB Type-C Mod Driver)

1003abba bios test

我講 gpu

佢出左spec先再睇
我張Vega等緊換

今日冇開冷氣打機
cpu 去到75度

用緊 u12s 雙 fan

我GPU 先去到75度
cpu 一般都6x
利申ippc 入風出風
但中間用U12S
垃圾2700

天氣炎熱留意温度

用賊船水冷表示係咪我安裝得唔好搞到唔係壓得粒3700X 咁好…
Ryzen Master full loading 超頻測試會上7X度

粒U内部積熱

上液金

差不多 今代係咁

然後短路

其實打機簡中會卡一卡關唔關ram太廢事steep同ffxv都係咁

2700X
5700XT
ddr4 2400 8gb x 2

有空間試吓超一超ram
雖然家陣啲ram 唔貴

其實2700x上prime b450m 是一件麻煩位

點解嘅

睇vrm

amd 錫焊同液金都咁大差別?

你要有技巧地清理左原廠錫焊估先

我係想講, intel阻熱膏換液金就話降好多度je
amd 用錫焊換完都有咁大差別?

ryzen冇咁大分別
不要浪費金錢

GPU PCB Breakdown: XFX RX 5700 XT THICC II

但ram問題係咪緊要啲

你用2400mhz xmp setting跑Runmemtest Pro 100%先

asus rog strix都有幾粒GDDR6冇散熱貼

點解用唔到?

你要下載埋memtest果個program一齊用

RunMemtestPro 4.0 並未內建 Memtest 軟體，若需要使用 RunMemtestPro 4.0 需至 Memtest 官方網站下載免費版，或購買 Memtest Pro 版本進行整合使用。

ram一陣先test啱啱無端端又黑mon 搞到要reboot 到底係5700xt問題定driver問題

更新最新果個driver
fix 大部分bug

Mortar b450 MAX 係咪 bios大左
其他一樣
用non MAX 係咪都ok?

max version只係ram rom 大左 料一樣

你玩緊單條thread memtest 當然冇問題
其實Runmemtest Pro有幾多thread 就比幾多個memtest program一齊test 確保有穩定性

只要改果個數字「8」為「16」 之後Start Burning

驚日後唔支援update
咁我放心買啦

大約test幾耐

at least 100%

thread
點睇有幾多

cpu thread

thx
返屋企試下

買粒3900x 再話你知

ITX build 3600+2070 出世
MB B450i gaming plus
Ram Gskill ripjaws v 3000c15 8gb x2
Ssd Team 3dlite 1tb
Hdd WD640gb AAKS
Power supply Sharkoon SFX450B
Case Silverstone SG-08 lite
Case fan Arctic F12
CPU heatsink 4000rpm 9 cm AVC 4熱管 下壓式

fpu + gpu stress test 15mins

gpu跑3dmark

3dmark 好 試試佢

跑過300%無error就得 最少都200

牙贏嗰啲咩1065G7呢?

就會應該用7nm apu

用唔到

咁樣叫做pass?

點用唔到？你用唔到runmemtest pro ?

runmemtest pro 用唔到
我直接用mem test pro

giga mb?

asus

asus 用到的
我都有memtest pro

我直接用memtest pro
runmemtest pro用唔到

你點用唔到法..詳細

我都係asus板

then ?

咪禁Calculate 跟住禁Start Burning

原來d韓仔4日之前已經上曬機放埋片

依張點睇，有無懶人包

就來上市，炒田已到貨
預計都係rog 級效能同價錢

D韓仔真係當NDA冇到

見有人話今次超白金大縮水，供電8+1之類咁上下，
睇唔明，等多d review先

等緊法奧幾時有價睇

up留張圖

Nitro 炒田定價 $3899

希望下個禮拜落3699

其實油耳巴可唔可以催催技姦快d出大鵰5700 XT
再唔快d出，個個都轉會la

你xmp ??定係乜

xmp

試下重新DL過 再用admin開

不如我比個giga mb兼容版本佢

jack巴建唔建議買舊卡用Fluid motion 邊張最抵玩 係唔係雙A卡冇咁易撞Driver

a卡+n卡？

係 想用Fluid 好耐

冇問題的
怕中招咪入bios set gpu pcie 行3.0

行fm收張平平哋既a卡 例如rx550

550，460，560都ok
之前見過有200蚊，依家去番300樓上

giga pro wifi 定 elite?

成功了

我其實想5700xt+550但驚炒driver

有錢當然pro wifi

pro wifi

a+a留意要求穩定版本driver

有budget上pro wifi

係唔係咩pcie4x4 果啲

咁係咩事

雙a 反而要睇穩定版本

xtreme

又係你Xtreme狂人

唔知dl之後,重放，用admin開就成功左
但去到100%就自動停左

要set 無限

memtest pro 唔係用amd 睇oc ram 果個內置有咩

我依家都係開果個run 算

當cf睇

指ryzen master超？

ryzen ram calculator

果個內置既memtest都ok

rx560 果D pcie 3.0來

宜家有咩ram推介

budget ?

800-1000 8gb*2

d10 3200 玩抽獎

體質有機會差？

睇你有沒有抽中頭獎了
頭奬CJR die

3200c16 b die 體質其實好屎下

咁不了有冇穩陣啲同有rgb

d60g 3200c16

呢個好似幾好不過有啲貴 係咪因為有rgb

怕rgb太勁？

btw d10易唔易中頭獎唔一定要rgb 始終價錢行先

睇你平時有冇扶下人過馬路了

我張970都3.0

就算係pcie4.0 pcie4.0 x 4並不能拆分為 pcie 3.0x 8

A卡信仰

Nitro同大鵰好難取捨, 係心中激烈碰撞

a卡信仰應該用公版卡改水冷卡

其實5700xt黑屏 關唔關pcie4.0事

driver issue來
最新版本冇問題

已經係最新版本 但望落似係某啲game問題

唔係韓仔話今次藍寶不了咩

姐係直接搵個setting 轉做all display 插槽3.0？

咩原因?
但係hardware unboxed話佢perfect,
Gamers Nexus 都話佢係5700XT中最好

#435
hardware unboxed話佢好就得啦

啱啱開l4d2又crash咗一次

你睇係咪cpu vrm 問題

gddr6獨立散熱, 風扇可換, full load都超靜
電源夠超盡就得, 而且hardware unboxed發現5700XT超完都唔超冇乜分別

點睇唔識咩叫vrm

幾錢？

【科普】主機板供電能力解析

炒田講咗$3899

D30 3600MHz C17？

藍寶定價好似set 死跟代理
睇下會唔會好似pulse咁過一星期就減兩百

搭單問
5700xt
加多張 wx4100
行唔行到
5700xt 打機出144hz
wx4100 出4 x 60hz. 比sub monitor(3x 6" 1x 1080p)

所以cpu要降壓？

yes

降到幾v最好 一直都未降過

offset mode -0.1v

電腦白痴想轉AMD我想問下呢條LIST
CPU AMD Ryzen™ 5 3600
Motherboard Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
RAM ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
Display Card ASUS GeForce® Phoenix GTX 1650 4GB GDDR5
SSD Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
PSU FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
Case AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
我想砌呢部但係唔要張DISPLAY用返舊嗰張nvidia geforce 650 ti
我想問舊嗰張用唔用得返新MB

指張卡係新板用不用？

係 舊卡用新板

用到

唔該晒

有冇人用緊 5700 5700 xt
係咪真係有driver issue

新版本driver fix一部分bugs

講得好，油耳巴呢

用緊adata d10 3200 cjr
超到3600都要cl20先穩定

執條bdie 3600c17 都好過cjr

佢要平既3200c16預左玩抽獎

8700k加radeon vii，用緊650W金牌牛
呢兩日唔知做乜用用下部腦會自動reboot
關唔關隻牛唔夠力事

差果少少買3600mhz 咪唔洗超得咁煩

有冇error code?

冇，直接用用下重啟，唔係藍mon

燒下fpu 睇下係咪即訓

8700k用牙膏怕怕

燒一燒咪知牛牛夠唔夠力

邊個係

cpu電壓度揾offset mode

仲有冇嘢要改

+轉-

cpu偏移符號 ： -
offset voltage : 0.1v

offset voltage 佢set死咗auto轉唔到

直接打數字

好 謝謝你

B450M 求推一塊 暫時比較好的

msi mortar
asus tuf pro gaming

砌左3600x 5700xt
張5700xt不斷出video tdr failure
新裝Windows淨係裝左display driver都係crash
有冇巴打識整
3600x
rog strix b450i
gigabyte 3 風扇5700xt

好似5700xt好多問題咁

有冇更新最新版本？

咩嘢既最新版本

gpu driver

我直接download AMD website嗰個都係唔得

mb update bios?

上面個comment提一提我update BIOS
暫時未有事，唔知係咪因為pcie4嘅關係

有時係bios 問題

我見Google過都冇人講…

自行search asus x570e bios問題

有
我有radeon setting window crash用msi afterburner就得
radeon driver 間唔中crash 因為我undervolt
超上1980 /2153 又無問題
超頻

5700XT 蘇媽太趕住出打20Super見到partner 連非公都未準備好但係老黃個個都準備好晒
不過好彩家陣張技姦5700XT gaming oc 都好生生性性開心使用中

ching 講多d
上網都係講高電壓 同唔足boost

啱啱出咗 3600 + asus b450m pro gaming
想請教巴打如果淨係想 pbo + auto oc + xmp
bios 應該點set
咁set 啱唔啱？？

屌 點解調轉咗

調轉咗

呢個所有3代ryzen都有既問題不計

試多次

stock cooler?

虎徹2

想請教巴打 asus b450m 底板
超ram係咪都要開左d.o.c.p.先超到？

dcop standard

另外 asus 個 ez mode / oc tuner 用唔用得過

不建議用

開左oc tuner先可以鎖4.2喎

Precision Boost Overdrive : Enable
Precision Boost Overdrive : 比下選項睇
Max Cpu Boost : 200mhz
Platform Thermal Limite : 比下選項

佢自動超啊

Precision Boost Overdrive Scalar : Auto / Manual
簡 manual 可以入 1x－10x
Platform Thermal Throttle Limit： Auto / Manual
簡 manual 俾你type 個數字，default 係 0
sor 1999

Precision Boost Overdrive Scalar ： 新手用auto 算
Platform Thermal Throttle Limit ： auto

去到ai tweaker 大介面揾 cpu voltage
pbo boost用offset mode (-0.05~0.1v)

幫手睇下有無問題
AMD Ryzen™ 5 3600 $1,549
ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX $699 OR MSI
ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM $1,390
ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 $1,099 OR PM981
Cooler Master MasterAir MA610P $450

SilverStone 銀欣 LD01 Micro-ATX Tempered Glass Case (鋼化玻璃)(SST-LD01) $805
OR
Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX $455

火牛 用舊
ASUS 1070 ROG 用舊

master air 乜撚野黎

OR Gelid Phantom 係貪CM 有燈

風冷就唔求燈喇
要靚就上水喇

有無巴打用緊Giga X570 Aorus Elite？
我發現關咗機個USB仲比緊電keyboard同headset，有無巴打知道可以點搞？

bios set
google 下有answer

好的 試試佢先
另外想請問 CPU clock speed idle 嘅時候
HWinfo 顯示佢係 3600MHz - 4000MHz 之間係咁跳
咁讓是咪正常

呢個正常 pbo 4.0全核 4.2單核

我Google(唔知keyword唔中定點)完同睇埋說明書都無頭緒

giga bios disable power after shutdown

Who REALLY Runs Hotter? AMD vs Intel

謝巴打提供keyword ，終於搞掂

唔好意思 問多個白痴問題
offset 係咪去 VDDCR CPU Voltage
set ' offset ' , ' - 減號 ', ' 0.05-0.1 '
是咪等 CPU 相同效能不過無咁熱...

0.05v~0.1v只係offset voltage 可以調整既數值範圍
offset mode 控制boost空間 温度好D

點解冇人講5700xt nitro?

早幾頁講哂啦

用完ryzen master 之後藍MON
重新開機出咗BIOS IS UPDATING
應該點做, 唔該曬師兄

家陣買5700XT 我會咁推薦
high end 5700XT
nitro+ >Strix
lower-mid end
Gaming OC> Pulse

Evoke TUF Mech 可以唔洗考慮住除非有情意結

bios update by software?

Nitro好似追平2070super
(Power另計）

LED

其實係睇體質
當然nitro貴價卡體質當然會比其他好體質少少，不過唔可以否認其他卡都有差唔多體質

我今日買左張5700xt nitro+, 想問點解run gpu-z 個render test, pcie mode 都係會卡住係1.1, 唔識跳???

full spec ?

點解決

等佢update完

炒田?

fx 8350 oc 4.8ghz
990fx killer mobo
16gb 1866mhz ddr3

遲d應該會升級埋，但買左張卡玩住先lol

有冇入bios set PCie mode?

我bios入面冇得set

TSMC Trembles Under 7 nm Product Orders, Increases Delivery Lead Times Threefold - Could Hit AMD Product Availability

TSMC is on the vanguard of chipset fabrication technology at this exact point in time - its 7 nm technology is the leading-edge of all large volume processes, and is being tapped by a number of companies for 7 nm silicon. One of its most relevant clients for our purposes, of course, is AMD - the company now enjoys a fabrication process lead over arch-rival Intel much due to its strategy of fabrication spin-off and becoming a fabless designer of chips. AMD's current product stack has made waves in the market by taking advantage of 7 nm's benefits, but it seems this may actually become a slight problem in the not so distant future.

TSMC has announced a threefold increase in its delivery lead times for 7 nm orders, from two months to nearly six months, which means that orders will now have to wait three times longer to be fulfilled than they once did. This means that current channel supplies and orders made after the decision from TSMC will take longer to materialize in actual silicon, which may lead to availability slumps should demand increase or maintain. AMD has its entire modern product stack built under the 7 nm process, so this could potentially affect both CPUs and GPUs from the company - and let's not forget AMD's Zen 3 and next-gen RDNA GPUs which are all being designed for the 7 nm+ process node. TSMC is expected to set aside further budget to expand capacity of its most advanced nodes, whilst accelerating investment on their N7+, N6, N5, and N3 nodes.

update完之後重開機又話要up咁點

你而家仲卡係果個介面？

啱啱卡完入左window之後set左啲野再重開電腦 跟住又係呢個介面

係咪板問題來？

唔知啊 係法奧買

邊塊板

ASUS TUF B450M-PRO

依家咁

F1 入Bios reset

reset完重開又變返 BIOS is updating LED

塊底板應該有個位係粒鈕電嚟，斷咗PSU 啲電再除咗粒鈕電出嚟等3-5分鐘再裝返落去試下得唔得

依家仲有人用fx8350
3200g都勁過佢

都係唔得

咁咪整隻手指update 個bios 先

Cooler Master MasterAir MA610P

出左 用Gelid Phantom 都上到70幾度

今代正常
我u12s 69-71
有積熱

咁斷完電 要唔要用返上代cpu 先用到

3600 夠用既話
買 3700X 係咪不智

睇荷包做人

要玩8核，想慳錢用好啲嘅stockcooler 嘅3700X 冇乜問題

試下先

買塊XTREME就冇事

XTREME

好有錢

唔洗好慳 不過好似3700X 勁少少 貴一半
過幾年換U 會唔會抵d

3950x xtreme

CP 咪仲低…

cp一定係3600

佢地唔會明CP值
你買3600 夠啦

唔得updata埋之後重新開機都係果個介面

fb inbox 悠二

有inbox佢等緊人覆

一定係TR4

壞消息

需求量急增都係可以見到嘅事

係咪因為冇左呢個LED EC1我更新完bios都係唔見有
點搞...

inbox / call 賣俾你既代理商 OR 自己研究

btw try flash 新版/舊版BIOS 上網睇係關於 Asus Aura 呢舊野影響

係AMD落多咗柯打就Ok
係鳩通Apple就由佢
係煙條三叔同N記就叫佢哋去食屎

加埋出年ps5 Xbox chip 其實落既量都預大D

預咗有批煙條人隨時跳船過嚟真香
19,20 AMD隨時真係大豐收

有inbox啊
琴晚到依家了 睇黎真係好撚kick

珍寶Promotion

出年應該有去到7GB/s嘅 gen4 controller

出年一定有 Samsung & Phison都出到

wtf

買早左了
早買早享受 遲買

可以自己試左先..我果個問題都係自己解決 btw..依家買xtreme 送條500gb pcie4.0 m.2

唔係享受咁簡單

限量20套

買早左...

你會在乎5000gb gen4 nvme ？

放咗家陣個塊再入

500gb gen4喎

我依家差套自組水未搞

錢可以解決的問題不是問題

前日一送過黎開機就咁.. 自己已經試過
5000幾 邊有錢

係咪大家都情願要3800都唔要3700
明明初初講到3700先係cp之王

仲等咩？

Jack爸入手喇？

等天氣等大假

有得選擇我一定依家先買

i need silicon quality

入多塊 溝淡佢

配你塊Crosshair Hero VII?

其實c7h 上3900x/3950x冇問題

請問runmemtest pro for 個條link下載?我無百度ac不能下載。

你本身有板就咁講啫，無用開AM4嘅都係要買貴X570板

Thanks

3700X嗰啲上晒入晒貨

用得3900x / 3950x 不要慳底板錢

3700X配B450好有罪疚感

3700X配B450沒有問題

Samsung

cp之王係3600

點解

好似有啲浪費咗粒u

你買左X570就會想轉3900

佢想要chipset io好上x570了

5700xt driver真係

今次都咩問題

on99

講個笑話
AMD

有冇更新最新版本 ？
新版本fix好多bug

梗係有

AMD driver 不嬲係笑話
硬體升級勁咗好多
driver呢啲軟體就
唔再落重本改善個driver 問題都最後倒自己米

a卡都叫做有改善
n卡係負

負都夠贏啦oN9

你咩都講no9

第一次認同你呢條傻鳩講嘅嘢

最後係要入bios set行pcie 3.0先無事
利申b450板

MSI B450I?

係
由佢auto就會瘋狂crash

t-force delta 3000 呢隻好唔好 我見好似幾抵

更新下bios

已經係非beta版最新
而家無事就算了，怕撚咗佢

其實如果舊底板pcb設計唔掂 強上pcie4.0 就怕出現問題 所以有時建議舊板轉3.0mode

evolv shift如果想顯示卡風扇向外，一係就要長瘦卡，一係就要短卡，長卡嚟講giga gaming oc個size已經係極限

見到Phanteks出咗Enthoo Luxe 2，問自己點解買P600s

好彩擺電腦個位唔夠高，如果唔係一定後悔

Bing簡單分享~LN2下誤判的DDR4-6100Mhz 和 真實C8I 記憶體數據分享

b450m-a有冇得轉 我係bios搵唔到

asus mb?

yup

應該搵到既
我c7h都有

係邊一列

advanced>onboard device confi>pciex16/x8 mode

pcie 果個就係了

應該係內建裝置果個

asus 低階板bios 冇左好多選項

唉當初真係唔識揀板

換板啦

想等冇X既3900

點解3 fans藍寶石5700 xt仲未有消息

why

炒田3899, 法奧仲未更新
油耳肯定過左大海食女

唔明你up乜

佢意思指試左舊版bios有冇事先

Epyc Roma 最新系列CPU

我既意思係依家買先有野送

呢個呢 早買早享受

之前一直用N卡都冇撞 今次係第一次用A卡就成日撞 最大問題係啲Driver同Freesync mon set左一大輪都搞唔掂 N卡就冇出現過呢啲情況

悠二失蹤

黃金同珍寶都有喎

咁點好比唔比佢
搞左2日都唔得

去左叫雞 冇返過黎

肯免費同你檢查仲唔比?

幾時支援D10,D11
人地N卡濾鏡全面支援
想轉會都唔得

如果想買對 8gbx2 3600 mhz ram
有冇巴打有咩野款好介紹

補充返本身用緊 r5 2600

Nitro 5700xt要$3800 同2070s只係差$300

用住技姦等佢跌價

d60 3600 不過Zen+冇咁易上

珍寶出左3950X訂價

$6380

用咩版
之前裝過部2600+450mortar+d80 3600 最多開到3466

感謝巴打

b450 tomahawk

係咪應該買3200就算

買3600 上唔到咪用3466 價唔差得遠 買高d 第時昇3700x 可以用番高頻

狗衝！！

可以停止叫春了

有冇手足用緊技姦板?AGESA 1.0.0.3 ABBA有冇伏/ZEN2有冇進步?

1003abba冇伏 如果玩單核最勁 abba version bios 勁D

ssp邊間買3600好?

3c

3間都係xander代理?

2. 呢度都有giga mb用家
3. Zen2睇review

唔知，可能係vst，不過都一樣，邊間平買邊間

@eneloop 升左未 搞成點

火牛不夾

你覺得唔浪費嘅就D30 $799

想知trade in服務正唔正

d30 d60 有咩分別請問
Bdie又係咩嚟

tradein價 代理比得好差下

買完3600 諗住兩年後trade新cpu

2年之後 ddr5時代了

Adata XPG D30/D60G(RGB)
AMD 平台比較偏好samsung b die 會行得穩定啲易超啲

呢代已經不會有呢回事了

b die 好似仲係比較好啲超？

而家Micron E Die比B Die仲好超

x470 技鳩又有新 beta bios
解決 whea error , 又有得玩

c7h仲係1003abb

原來係咁

叫雞唔叫自私

我刀用緊海韻 巧驚驚牙

直接買 3600 唔得？

買果陣冇諗咁多

對 fps 冇乜影響，由佢

bios 超唔到問題？ 搞掂啦 靠自己最實際

我只可以講火牛唔係主因

買水仲好

E die 平靚正

咁係咩原因呢？

最後點搞
做唔做到手動超+xmp

全部正常

詳細唔講 只能夠講通病～有係到留開言 會留意到

等我粒3800X 星期六返來就知asus咩事

asus bios ?

咁快換屋

jack 巴 c7h

呢排冇追post
到底咩事

追開都唔知

我等粒3800x換走2700x

淨係想pbo+xmp

唔係屋

你係咩問題？

開左xmp就開唔到手動超

你giga?

又恥笑

留定名 想用master 跟3950

我自己都giga

張爛鬼 display

CPU?

真相大白

usb 問題

原來火牛唔係主因，竟然係USB

睇左幾個post 都有類似情況 插住USB READER 之類炒硬

不過換左牛 開機快過之前 唔知關唔關事

USB card reader?

giga 先出現

任何USB CARD READER DOCK果啲

gigabyte master

睇左上邊未

咁我又真係有插usb hub
上次油二搞 我全新板插u ram 都做唔到手動超+xmp

try 新bios 然後唔好插usb hub btw 咩火牛

又多個giga受害者

一早受曬

咁我算係好彩嗰個，無事發生

想問PBO入面有個OC多200MHz, 但PBO都去唔盡, 其實有無用呢?

海韻鈦1000

USB hub

我用咗隻KVM / USB Switch 俾兩套機share keyboard & mouse，但又唔覺有事

KVM...你屋企好大

係KVM switch

有錢

果個係3000系列另外有既auto boost

其實 amd 下下要等 update 唔係辦法

不計gpu Driver 其實cpu 1003abb已經係穩定版本bios

新架構多問題（藉口）
呢樣野真係唔夠牙膏廠好嘅

其實咁樣只會令玩家卻步
一定影響銷量

ummm 兩睇啦 amd不嬲賣性價比
而家好多評測片睇 睇完好易做到決定嘅
會砌機主要都係打機/做野 睇benchmark做人

msi 1003abba 正式版bios已經開放左
自行睇下自己塊板有冇更新

鬼咩，個whea error仲未解決，其他廠晨早fix左
pch fan control同manual行pcie 3呢D基本野都冇得揀
再換板一定唔會係asus

Dual system，但要share一套keyboard同mouse

asus 出左1003abba 正式bios 了

想問3600配ab350m開唔到機 係咪因為mb唔support 3600?

update左bios未?

無update

3700 4.2 1.25 跑到r20係咪就等於穩定ok

1.3v先真

咩事 冇追post

試p95 small FFTs

轟啊

搵店舖/代理

MSI準備出多一塊定位高於Carbon 而又低於ACE既中階板 X570 UNIFY

出塊matx 好過喇

學咗老黃刀法?

msi林董講過高階matx 定位不上不下 怕冇銷量

佢咁多垃圾版畀giga 打死哂喇

giga冇咩人鍾意

學悠二講 外國好受歡迎

今次giga bios跟進好貼下

火星

佢個rgb軟件...

rgb 呢d 垃圾算喇

我連啲rgb扇都拆曬換做P14

諗定下代換邊粒U未

下代直上16C

下下下年換都未遲 假設塊板未壞既話

過多個星期就直上啦

就係up完呢個都係咁, 聽講佢舊板有D小問題幾年都唔fix. 已不抱希望

我自己用giga X570後幾版bios(abb)已經好穩定冇投訴，係開頭幾個版本狂炒

起碼過多半年 個價穩定 debug曬 再入都未遲

當然壞火牛呢D冇得講

乜有人壞牛咩 冇啊

咁等完半年又準備出新 又等多半年 無限loop
btw 都debug 得七七八八啦

提防換換病

下代AM4 最後 所以冇換換病

求救 入到bios但開唔到機即係點 琴晚仲好地地

clear cmos

啱啱google 完 但都唔太知點做 即係要拆mb 電池？

依隻係要點試唔太識用

熄機 抆電源線 等15分鐘 好似係

解決了 thx

開完 選Small FFTs Start then reboot

Ok
但跑r20跑到 但64就會紅

fail～～

姐係點 原廠左 咩狀態下都1.49v ?

咁我係咪穩用超到4.1/.15算 改超ram好 用緊技嘉x470 塊7 wifi

新bios 扯左上1.49
仲要開唔到機 過唔到bios

你pbo用offset mode就ok了

abba係防官司Bios來

Amd master?
整極都整唔到殘中 英文有喲位唔係幾睇得明

入bios set 揾offset mode

我冇事...一出我就即試左

AMD: 頭盔最緊要帶得快

除左搵到pbo果個位 就唔識搞了 好似見唔到offset mode

cpu voltage

其實有咩用
我岩岩清左cmos 除左張圖果個跟佢咁較其他都自動

唔係呢度

依個係咩黎 中哂伏

咪pbo啲setting
你要去搵cpu電壓

你pbo+xmp?
定手動超曬兩邊

both 任玩

今晚試

對於唔係成日砌機 （包括我）既真係令人卻步

成日撚部電腦既我都覺得煩
由intel轉番過黎 砌完機就變左IT狗負責debug

我今日學到好多野啊

我giga xtreme

你套自組水搞成點

正常做法 如果有穩定版本bios 留係果個版本不改冇問題

有排都未動工

而家 RUN 得好地地
唔想再俾個BIOS撚
等白老鼠試完冇事先再升

行得打得機唔水滾就算唔搞住
一做IT 狗就實幾晚都冇得訓

而家手動1.3v @4.2ghz
idle都接近50度， 用緊u12a
打機個陣火爐radeonvii涼過粒3900

有無熱到咁

穩定 其實唔洗點升

室溫咁上下 換水換39x

我12s 雙 fan
idle 38-50度跳

4.3@1.3625v

4.3@1.3625 3900x?
Aida 燒fpu幾度
我98就停左唔敢燒

咁高溫

所以好撚頹
我行緊 4.2ghz@1.3v咋

開Aida64就crash 咗
係咪因為我無駁上網問題

cpu/ram電壓不夠

我擔心反而係比得太多，我default auto 電壓
我預GF1 650W 應該夠做

cooler ?

H115i

cpu&mb model

3700X B450Tomhawk Max

pbo?

係

cpu voltage set offset mode
offset voltage range: - 0.05~0.1v

黎緊諗住幫人咁砌 有咩要注意

幫人砌 ram用Xmp收手 bios& chipset driver更新最新 直接offset mode-0.1v

-0.1v 最多performance跌少少，但唔洗overheat

佢唔換cooler fan 用stock果隻有offset mode一定頂到

直接set1.35V 4.2GHz 算
check返cpu溫度37度好正常

fpu試左？

我懶理 4.2 1.35 反正壓到低溫

weak

屌啦屌啦
有的懷疑係咪u12a問題

GIGABYTE TRX40板出現係EEC

TRX40 AORUS MASTER
TRX40 AORUS PRO WIFI
TRX40 AORUS XTREME
TRX40 AORUS XTREME WATERFORCE
TRX40 DESIGNARE

Threadripper

買買買買買買買買買買買買

你唔係已經升級左Ryzen 3000 CPU

AMD Ryzen 5 3500X Rivals Intel Core i5-9400F in Early Listing

想砌ryzen再平D等呢2粒

AMD玩大包圍

價格上平D 不過體質就不要諗了

唔知同3600差幾遠?

Version 2801 2019/09/19
ROG CROSSHAIR VII HERO (WI-FI) BIOS 2801
1.Update AM4 combo PI 1.0.0.3 patch ABBA to improve system performance
有冇勇士已經上咗?

你用緊3代U?

係啊 3600

等人試
我粒3800x天日拎

我最期待既畫面出現la

你預體質差既die

出年升級路線圖係4x8GB->真PCIe 4.0 SSD->4950X

HIS沒落中

你仲想TR

水冷

除非giga肯出X570 Xtreme 水冷版

WTF is Mini-DTX? Checking Out the ASUS Crosshair VIII IMPACT!

5700 xt $3199

係2999

佢？

核心電壓除咗auto仲有乜嘢

cpu 核心電壓 有冇選項睇

講起就尷尬，fpu仲係bug咗(估計係程式安裝問題)，直接開平時最食cpu 果個game run 到家陣一路mon住穩定同溫度結果發現好正常又俾之前pbo 順咗

冇 手打

試核心電壓auto mode dynamic vcore -0.05v

好似好抵買

啱啱無啦啦又熄咗機 自從換完5700xt之後就好多問題

依舊野係咩黎

dynamic vcore 類似offset voltage range

更新driver